核實再發消息

不少學生坐在集會地點用手機傳短訊互通消息。何家達攝

【本報訊】在流言滿天飛的危急時候，市民不應盲目相信及轉發未經證實的消息。
昨日有人在社交網站facebook表示，其友人的懷孕太太昨午作動，佔中導致多處道路封閉，救護車延遲45分鐘才將孕婦送到律敦治醫院，女嬰嚴重腦部缺氧，影響日後健康，「希望港人放棄他們的自私，有民怨可以用其他方法投訴」。但很快有網民指律敦治沒產科，救護車沒理由將孕婦送往該院。醫管局表示，律敦治昨沒接獲有關個案。
另有網民貼圖傳有示威者擊破警車玻璃，但之後有網民指是改圖。
前突發記者林耀華於網站撰文，提醒市民在現時非常時期下，應核實消息可轉發。很多時流言會訴諸權威，如周日警方發放首輪催淚彈後，有指警方會切斷中區網絡，其後證實是流料。警方或政府發佈消息會經政府新聞處等官方途徑發放，容易在網上查看。

鴨仔團

關我撚事